生命有一种绝对

晚上，坐在下班回家的公交车上，望着车窗外的车流灯影，想起这首久违的歌。每天下班回家等公交时，都会看到宾利或是保时捷从我眼前飞驰而过，有时会刺激到我已经很疲惫的心。时间过得好快，却又不知不觉。只有当你回头时，才会记得要去感慨。十年前，听到阿信唱《生命有一种觉得》和《闯》的时候，我是如此激动。后来他们的每一首歌每一个演唱会的版本我都下载下来听。后来我看过他们的三个不同地方的演唱会。到现在，阿信的嗓子已经很难飚的上高音，而我也不太会唱他们的新歌。十年前，我们刚上高中，青春烂漫得一塌糊涂。而如今，我们工作，求婚，结婚，甚至喜当爹。当我八九点下班回家累得什么都不想做的时候，会想起高中时，放学回家后，跟无尽的习题死磕的夜生活才刚刚开始。二十出头的时候，谈到自己的年龄，总觉得自己还小。现在想起自己已经26了，会有些许的恐慌。好多的事情还没做，未来也不知道是什么形状。可是，有些事情又越来越紧迫，慢慢体会到越来越多复杂感情，无奈和压力，抑或是说成熟和责任。恩，文章的结尾，是一定要励志的。回忆中，那个少年，为何依然不停的追。黑暗中期待光线，声明有一种绝对。